\subsection{Objectif et principe}
	On veut minimiser la valeur moyenne de la fonction coût $\tilde{L}_0$ appliquée avec les couples $(x, y)$ de la base d'apprentissage.\\
	
	On utilise une méthode de descente de gradient: Pour chaque couple $(x, y)$ de la base d'apprentissage:
	\begin{itemize}
		\item On calcule $y_\text{pred}$ en enregistrant les valeurs des $a^{(k)}$
		\item $\forall k\in\nrange{0}{p-1}$
		      \[\forall (i, j)\in\nrange{1}{s_{k+1}}\times\nrange{1}{s_k}\quad 
					   w^{(k)}_{i,j} \leftarrow w^{(k)}_{i,j} -\alpha\pdv{\tilde{L}_0}{w^{(k)}_{i,j}}(...)\]
					\[\forall i\in\nrange{1}{s_{k+1}}\quad 
					  b^{(k)}_i \leftarrow b^{(k)}_i -\alpha\pdv{\tilde{L}_0}{b^{(k)}_i}(...)\]
	\end{itemize}
	
	En posant 
	\[dW^{(k)} \triangleq \left[\pdv{\tilde{L}_0}{w^{(k)}_{i,j}}(...)\right]_{(i, j)\in\nrange{1}{s_{k + 1}}\times\nrange{1}{s_k}}\]
	\[dB^{(k)} \triangleq \left[\pdv{\tilde{L}_0}{b^{(k)}_i}(...)\right]_{i\in\nrange{1}{s_k}}\]
	
	les formules précédents se réécrivent:
	
	\[w^{(k)}\leftarrow w^{(k)} -\alpha dW\]
	\[b^{(k)} \leftarrow b^{(k)} -\alpha dB\]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{$dL^{(k)}$}
	On pose $dL^{(k)}$, le vecteur de $\R^{s_k}$ tel que:
	\[D\tilde{L}_k(...)(0,...,0, u) = dL^{(k)~T} u \ssi \pdv{\tilde{L}_k}{u}(...)= dL^{(k)~T} u\]
	
	On construit la suite $\left(dL^{(k)}\left(z^{(k)}\right)\right)_{k\in\nrange{1}{p}}$ par ordre décroissant des indices.\\
	
	\begin{itemize}
		\item $k = p$\\
			$dL^{(p)}$ est l'unique vecteur vérifiant pour tout $u\in\R^{s_p}$:
			\[D\tilde{L}_p\left(y, z^{(p)}\right)(0, u) = dL^{(p)~T} u\]
			
			\[\tilde{L}_p(y, u) = L(y)(u)\]
			\[\Rightarrow D\tilde{L}_p\left(y, z^{(p)}\right)(0, u) 
				 = D\left(L(y)\right)\left(z^{(p)}\right)(u) 
				 = \grad{\left(L(y)\right)}\left(z^{(p)}\right)^T u\]
			\[\Rightarrow\boxed{dL^{(p)} = \grad{L(y)}\left(z^{(p)}\right)}\]
			
			\[\]
					
		\item $0 < k < p$\\
		On suppose $dL^{(k + 1)}$ connu avec $z^{(k+1)} = h_{k}\left(b^{(k)}, w^{(k)}, g(z^{(k)})\right)$.
		
		\[\tilde{L}_{k}\left(..., b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}\right) = \tilde{L}_{k+1}\left(..., h\left(b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)\right)\right)\]
		\[\]
		
		Avec la règle de la chaîne, on obtient pour $u\in\R^{s_k}$:
		\[D\tilde{L}_{k}\left(
		                      ..., b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}
										\right)(..., 0_{s_k}, 0_{s_{k+1}\times s_k}, u)\] 
	  \[= D\tilde{L}_{k+1}\left(
		                        ...%, h\left(
														     %       b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
																 % \right)
											\right)\left(
											             ..., Dh\left(
																	              b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
																					\right)
																					\left(
																					      0_{s_k}, 0_{s_{k+1}\times s_k}, Dg\left(z^{(k)}(u)\right)
																					\right)
														 \right)\]
		
		\[Dg(v)(u) = diag\left(g'(v)\right)u\]
		\[Dh\left(b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)\right)(0_{s_k}, 0_{s_{k+1}\times s_k}, q) = w^{(k)}q\]
		\[D\tilde{L}_{k+1} \left(..., h\left(b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}\right)\right)(..., r) = dL^{(k+1)~T} r\]
		
		\[\Rightarrow \pdv{\tilde{L}_k}{u} \left(...\right) = dL^{(k+1)~T} w^{(k)}diag\left(g'(u)\right)u\]
		\[\Rightarrow \boxed{dL^{(k)}(z^{(k)}) = diag\left(g'(z^{(k)})\right)w^{(k)~T} dL^{(k+1)}}\]
		
	\end{itemize}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

\subsection{$dB^{(k)}$}
	Pour $k$ allant de $p-1$ à $0$
	\[\tilde{L}_0\left(...,b^{(k)}, w^{(k)}, ...\right) = \tilde{L}_{k}\left(...,b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}\right)\]
	\[\text{Avec } z^{(k)} = h_{k-1}\left(b^{(k-1)}, w^{(k-1)}, g\circ h_{k-2}\left(...\right)\right)\]
	\[\]
	
	\[\tilde{L}_{k}(..., b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}) = \tilde{L}_{k+1}\left(..., h\left(b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)\right)\right)\]
		
	\[\Rightarrow \pdv{\tilde{L}_0}{b_i^{(k)}}(...) = 
	              \pdv{\tilde{L}_k}{b_i^{(k)}}(...) = \]
	\[= D\tilde{L}_{k+1}\left(
							...%, h\left(
									 %       b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
									 % \right)
				\right)\left(
										 ..., Dh\left(
																	b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
														\right)
														\left(
																	E_i^{s_{k+1}}, 0_{s_{k+1}\times s_k}, 0_{s_k}
														\right)
							 \right)\]
							
	\[= dL^{(k+1)~T} E_i^{s_{k + 1}}\]
	\[= \left(dL^{(k+1)}\right)_i\]
	
	\[\Rightarrow \boxed{dB^{(k)} = dL^{(k+1)}}\]
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\subsection{$dW^{(k)}$}
	\begin{itemize}
		\item Pour $k$ allant de $p-1$ à $1$\\
		\[\tilde{L}_0\left(...,b^{(k)}, w^{(k)}, ...\right) = \tilde{L}_{k}\left(...,b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}\right)\]
		\[\text{Avec } z^{(k)} = h_{k-1}\left(b^{(k-1)}, w^{(k-1)}, g\circ h_{k-2}\left(...\right)\right)\]
		\[\]
		
		\[\tilde{L}_{k}(..., b^{(k)}, w^{(k)}, z^{(k)}) = \tilde{L}_{k+1}\left(..., h\left(b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)\right)\right)\]
			
		\[\Rightarrow \pdv{\tilde{L}_0}{w_{i,j}^{(k)}}(...) = \pdv{\tilde{L}_k}{w_{i,j}^{(k)}}(...) =\] 
		\[= D\tilde{L}_{k+1}\left(
															...%, h\left(
																	 %       b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
																	 % \right)
												\right)\left(
																		 ..., Dh\left(
																									b^{(k)}, w^{(k)}, g\left(z^{(k)}\right)
																						\right)
																						\left(
																									0_{s_{k+1}}, E_{i, j}^{s_{k+1}\times s_k}, 0_{s_k}
																						\right)
															 \right)\]
																									
		\[= dL^{(k+1)~T} g\left(z^{(k)}_j\right)E_i^{s_{k + 1}}\]
		\[= g\left(z^{(k)}_j\right) \left(dL^{(k+1)}\right)_i\]
		\[= \left[dL^{(k+1)} g\left(z^{(k)}\right)^T\right]_{i,j}\]
		
		\[\Rightarrow \boxed{dW^{(k)} = \left[dL^{(k+1)}g\left(z^{(k)}\right)^T\right]}\]
		
		\item Pour $k$ = 0\\
			\[\Rightarrow \boxed{dW^{(0)} = \left[dL^{(k+1)}x^T\right]}\]
	\end{itemize}